[
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{4} - 2 x^{3} + x^{2} + 3 x + 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 12 x^{3} - 6 x^{2} + 2 x + 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 2 x^{3} - x^{2} - x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 6 x^{2} - 2 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{2} - 3 x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 2 x - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{4} + x^{3} + 3 x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 4 x^{3} + 3 x^{2} + 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{4} + x^{3} - 3 x^{2} - 2 x + 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 4 x^{3} + 3 x^{2} - 6 x - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{2} + 3 x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x + 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{2} - 2 x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 2 x - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{3} - 2 x + 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 9 x^{2} - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{3} + 3 x^{2} - 2 x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 3 x^{2} + 6 x - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} + 2 x^{2} - x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} + 4 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 2 x^{3} + 2 x^{2} + x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 6 x^{2} + 4 x + 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 2 x^{3} - 3 x^{2} - x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 6 x^{2} - 6 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} - 2 x^{2} + 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} - 4 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 2 x^{4} + 3 x^{3} - x^{2} - x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 8 x^{3} + 9 x^{2} - 2 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{4} + x^{3} + 3 x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 12 x^{3} + 3 x^{2} + 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} + 2 x^{2} - x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} + 4 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{3} + 2 x^{2} + 3 x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 3 x^{2} + 4 x + 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 2 x^{2} - x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 4 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 2 x^{2} - x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 4 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{2} - x + 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 6 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} - x^{2} + 2 x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} - 2 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 2 x^{3} - x^{2} - x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x^{2} - 2 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 2 x^{2} + x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 1 - 4 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{2} - 2 x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 2 x - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{3} - x^{2} - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 3 x^{2} - 2 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} - x^{2} - 2 x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} - 2 x - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{2} + 2 x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 2 x^{3} + 3 x^{2} + 2 x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x^{2} + 6 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 2 x^{2} - x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 4 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{3} + 3 x^{2} - x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 9 x^{2} + 6 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} - 3 x^{2} + x + 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} - 6 x + 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{3} - 2 x^{2} - 3 x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 9 x^{2} - 4 x - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 2 x^{3} + 2 x^{2} + 2 x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x^{2} + 4 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{2}$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 2 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{4} + x^{3} + x^{2} - 2 x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 4 x^{3} + 3 x^{2} + 2 x - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} - 2 x^{2} + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} - 4 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} + x^{2} + x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} + 2 x + 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{2} - 3 x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{2} - 3 x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 2 x - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{3} + 3 x^{2} + x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 9 x^{2} + 6 x + 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{2} - x + 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 2 x^{4} + x^{3} - 3 x^{2} + 2 x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 8 x^{3} + 3 x^{2} - 6 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{4} - 2 x^{3} - x^{2} - x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 4 x^{3} - 6 x^{2} - 2 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{4} + 2 x^{3} - 3 x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 4 x^{3} + 6 x^{2} - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{3} - 3 x + 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 9 x^{2} - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} + 3 x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 3 - 3 x^{2}$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} + 3 x^{2}$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} + 6 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{2} + 3 x + 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x + 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 2 x^{4} - 2 x^{3} + 2 x^{2}$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 8 x^{3} - 6 x^{2} + 4 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{2} + 2 x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 2 - 2 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 2 x^{4} + 2 x^{3} + 2 x^{2} - x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 8 x^{3} + 6 x^{2} + 4 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 2 x^{4} + 3 x^{3} - 2 x^{2} + 3 x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 8 x^{3} + 9 x^{2} - 4 x + 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 2 x^{4} - 2 x^{3} + x^{2}$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 8 x^{3} - 6 x^{2} + 2 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = -2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 0$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{2} + 3 x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 3 - 2 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{2} - x + 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{3} + x^{2} - 3 x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 9 x^{2} + 2 x - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{4} - 3 x^{3} - 2 x^{2} - 2 x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 12 x^{3} - 9 x^{2} - 4 x - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{2} - x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 6 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 2 x^{3} + x^{2} + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x^{2} + 2 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{4} - x^{3} + 3 x^{2} + 2 x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 4 x^{3} - 3 x^{2} + 6 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{3} - 2 x^{2} + 3 x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 9 x^{2} - 4 x + 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 2 x^{4} + 2 x^{3} + x^{2} + 2 x + 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 8 x^{3} + 6 x^{2} + 2 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 1 - 3 x^{3}$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 9 x^{2}$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 1 - 2 x^{2}$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 4 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 2 x^{2} - x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 4 x - 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{4} - 2 x^{3} - 3 x^{2} - 2 x + 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 12 x^{3} - 6 x^{2} - 6 x - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 2 x^{2} - 3 x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 4 x - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 2 x^{3} - x^{2} - 2 x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x^{2} - 2 x - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} - 2 x^{2} + 3 x + 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} - 4 x + 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{4} - 3 x^{3} + x^{2} + 2 x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 12 x^{3} - 9 x^{2} + 2 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{2} + 2 x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 2 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} + 3 x^{2} + 2 x + 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} + 6 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} + x^{2} - 2 x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} + 2 x - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 2 x^{4} + 2 x^{3} - 2 x^{2} - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 8 x^{3} + 6 x^{2} - 4 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{2} + 2 x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{2} - 2 x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 2 x - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = -2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 0$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} + x^{2} + 2 x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} + 2 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{3} - 2 x^{2} + x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 3 x^{2} - 4 x + 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{4} - 2 x^{3} - x^{2} + 2 x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 12 x^{3} - 6 x^{2} - 2 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x + 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{3} + x^{2} - 3 x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 3 x^{2} + 2 x - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{2} + 3 x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 3 - 2 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{3} - 3 x^{2} + 2 x + 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 9 x^{2} - 6 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{4} - 2 x^{3} + 3 x^{2} + x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 12 x^{3} - 6 x^{2} + 6 x + 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 2 x^{2} - 3 x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 4 x - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{3} + 2 x^{2} - 3 x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 3 x^{2} + 4 x - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{4} - 3 x^{3} + 3 x^{2} + x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 4 x^{3} - 9 x^{2} + 6 x + 1$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 0$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x - 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - x^{2} + 3 x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 3 - 2 x$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 1 - 3 x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = -3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{4} + x^{3} + 3 x^{2} - 2 x$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 12 x^{3} + 3 x^{2} + 6 x - 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{4} + 2 x^{3} - x^{2} - 3 x + 2$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 4 x^{3} + 6 x^{2} - 2 x - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = 3 x^{2} + 2 x + 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 6 x + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{3} - x^{2} - 3 x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 3 x^{2} - 2 x - 3$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = x^{4} - 2 x^{3} + 2 x - 3$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = 4 x^{3} - 6 x^{2} + 2$"
  },
  {
    "frage": "Ableitung von $f(x) = - 3 x^{2} - 3 x - 1$ ?",
    "antwort": "$f'(x) = - 6 x - 3$"
  }
]